成日好似呼吸唔到咁

睇左醫生話我肺同氣管都冇事
係咪壓力大？

過度呼吸

個喉核有事

姐係點？

腎不納氣而短氣喘促
打少d丁

戒左啦

有無運動習慣

之前有呢排開始忙小左

今日空氣差又落雨～

已經有一排係咁....

係咪要深呼吸先透到氣（仲要有時得有時唔得）?

又未到咁 係成日覺得唔夠氣先深呼吸 但都冇咩用

哮喘?

但睇過醫生話氣管果啲冇問題喎

小弟係一啲好容易緊張嘅人黎 唔知關唔關事

你較左手動呼吸

多唔多胃氣

咁巴打知唔知點較返自動

多

仲有好多痰 但已經戒左甜都係咁

睇精神科

有可能胃既問題
我之前突然間都係咁 成日都好似透唔夠氣咁
做埋身體檢查都唔知點解 但自從個日之後就成日有胃氣 個胃又成日頂住頂住咁

係呀係呀 我都係咁 咁巴打你後來點處理

脾濕

腸藏祕風

睇到第二分鐘
腹式呼吸 又叫active cycle of breathing: breathing control 平時會教病人做 希望幫到你

唔該巴打

最緊要都係做返多啲運動練下心肺 嫌跑步耐可以做HIIT

90% 壓力問題

冇呀

anxiety

好似愈用力呼吸愈覺得氣管俾人摙到抖唔到氣

我都係咁
原來都有咁多人有問題
巴打是咪少運動同成日坐？

係呀 呢排少運動左

壓力來源？

我都係咁呀屌
幾個月啦

我之前都試過 你唔好咁在意個呼吸就得 你太在意先會覺得抖氣唔順咁

我都係....好想咳咁,喉嚨果到好似有野頂住
我以為為轉天氣先係咁.....已經戒左一個星期凍野

我都係！！ 我開過類似既po
但我又唔覺我係壓力問題

有時太用力呼吸 會用左一啲叫respiratory accessory muscle例如頸部同胸背嘅肌肉 而嗰啲肌肉特性係好快攰 同需要好多氧氣 同橫隔模肌肉特性相反 做下上面個腹式呼吸 鼓勵返用橫隔膜嚟呼吸會有幫助

原來咁多人都係咁

我都係咁

巴打,巴返邊間醫院？

運動會唔會都會氣促
有冇行一段路會突然腳痛
有冇心口痛

有任何一樣都要考慮下心臟病既可能

以上皆非就可能係肺或氣管問題
醫生都話唔係就真係可能壓力問題

學生咋 係外國 做過下placement咁 仲有大把嘢要學

英國定澳洲？

英國啊 你呢？

我會努力練下正確嘅手動呼吸㗎啦
多謝巴打教路

直頭試過一次有呢種缺氧感覺一路用力呼吸到頭暈，上白車同我check話我血含氧量高
先發覺原來識得呼吸呢個技能唔係與生軀來要學㗎

邊到睇？要排期？

coad病患者

問書 coad exacerbation 你地學係要點搞？

會唔會係有時唔知驚啲乜就咁？

係既話似係panic

我都唔清楚 但小小野都會好易緊張

其實我識得最少係心肺科 lol
會做breathing exercise, V/Q positioning, 拍啖咳啖 睇情況俾氧氣，抽啖，仲有啲幫助呼吸嘅儀器 同埋帶你行路嗰時做pacing 好似一步吸氣兩步呼氣之類

都好奇香港會點做 講嚟聽下吖師兄

血含氧量高到頭暈 我好少見 通常低先會頭暈
有缺氧感覺 睇埋上面條片嘅下半部 有教呼吸困難嗰時做咩姿勢好

之前睇醫生問過下 佢過偏矮偏細粒既人 都會比較易有呢個問題

大家係咪偏細粒

利申154

我都應該唔算細粒嘅....

間唔中有

屌我最近都係咁 呼吸有少少困難, 心跳加速, 胃成日唔c服

屌， 我幾星期前又係咁
晚晚12點幾就開始覺得喉嚨底好緊 好難頭氣 （但其實頭氣係順）
緊果陣飲水會好難吞 會卡住

睇左西醫食左氣喘藥 冇咩效
之後而家變左多胃氣 成日好似想ur氣但又ur唔到 卡住卡住咁

睇中醫話我應該壓力太大 我本身算易緊張 但又唔會覺得太大壓力 身型唔細粒但瘦

個撚個醫生都話壓力大, 都唔知堅定流

我想次睇醫生話胃痛, 又話壓力大....

我想問係咪呼吸困難既巴打係咪都係夜訓架.....
我依家開始戒夜訓戒打J

我本身11點12點訓 最近先遲30分鐘...

我成日都係咁

第一件事睇下xray 睇下有無bullae 有就唔拍痰

同埋依家唔興拍痰 興做vibration

其他都係差唔多

有興趣可以再交流下

我12點半就訓+戒左J都係咁

如果咁係咩問題

有冇食開煙

冇，但係好少運動同好瘦

哮喘?氣管窄?

我都係咁，成日有道氣落唔到去，好辛苦，已經持續咗好耐，又係睇咗醫生話心氣管都冇問題，係咪要睇心理醫生